圖書館將《刺殺騎士團長》閉架 日媒報道提及村上春樹曾撐佔中

淫審處將日本作家村上春樹最新長篇小說《刺殺騎士團長》評為「不雅」，小說必須「包膠」兼不能在書展出售。多間日本媒體包括讀賣新聞、日本經濟新聞、東京新聞等均以《刺》一書被香港列作「低俗圖書」為題報道事件，並引述本港的村上書迷對當局的決定感到奇怪，難以接受，有書迷認為以往的作品比新書更露骨，但亦未有被列為18禁。

其中日本經濟新聞報道指，由於《刺》一書是村上最新的長篇小說，甚受書商重視，但書展第二日當局就通知要將新書下架，令不少期望《刺》能大賣的書商和村上的書迷都大為失望，直指對淫審處將這本全球知名作品列為「不雅」感到難以理解。

報道更特別提到村上2014年雨傘運動時，曾發放訊息向參與者打氣。當年村上獲頒德國《世界報》文學獎，他領獎時公開表示希望推倒世上反民主的高牆，認為「沒有高牆的世界」最終都會降臨，希望向正與高牆搏鬥的年輕人傳遞有關訊息作為勉勵。

雖然《刺》被評為「不雅」，但本港公共圖書館仍能借閱。康文署網站站顯示《刺》上、下冊目前已經「閉架」，即需要向職員詢問，才可借閱，暫時合共錄得逾200個預約，網站註明該書只供18歲或以上人士預約借閱，未滿18歲人士的預約會被取消。

免費宣傳

但有時無曬高牆 又想砌返高牆

描寫自己國家喺南京嘅黑歷史，的確幾不雅。包膠係應該嘅，如果係喺日本賣既話。

全港書店重有冇得賣, 係咪全港下架

封鎖得咁突然既